{
    "Listening on port": "正在監聽埠口",
    "Mo": "周一",
    "Tu": "周二",
    "We": "周三",
    "Th": "周四",
    "Fr": "周五",
    "Sa": "周六",
    "Su": "周日",
    "Monday": "星期一",
    "Tuesday": "星期二",
    "Wednesday": "星期三",
    "Thursday": "星期四",
    "Friday": "星期五",
    "Saturday": "星期六",
    "Sunday": "星期日",
    "Category": "類別",
    "Subcategory": "子類別",
    "Name": "名稱",
    "Today": "今日",
    "Last 2 days": "近兩天",
    "Last 3 days": "近三天",
    "Last week": "近一周",
    "Last 2 weeks": "近兩周",
    "Last month": "近一個月",
    "Last 3 months": "近三個月",
    "From": "從",
    "To": "到",
    "Notes": "備註",
    "Food": "食物",
    "Insulin": "胰島素",
    "Carbs": "碳水",
    "Notes contain": "備註包含",
    "Target BG range bottom": "目標血糖範圍下限",
    "top": "上",
    "Show": "展示",
    "Display": "顯示",
    "Loading": "載入中",
    "Loading profile": "正在載入設定檔",
    "Loading status": "正在載入狀態",
    "Loading food database": "正在載入食物資料庫",
    "not displayed": "未顯示",
    "Loading CGM data of": "載入 CGM 資料來自",
    "Loading treatments data of": "載入治療資料來自",
    "Processing data of": "處理資料來自",
    "Portion": "份量",
    "Size": "查看所有治療的總量",
    "(none)": "(無)",
    "None": "無",
    "<none>": "<無>",
    "Result is empty": "結果為空白",
    "Day to day": "每日",
    "Week to week": "每周",
    "Daily Stats": "每日統計",
    "Percentile Chart": "百分位數圖表",
    "Distribution": "分佈",
    "Hourly stats": "每小時統計",
    "netIOB stats": "胰島素剩餘量統計",
    "temp basals must be rendered to display this report": "必須顯示臨時基礎率才能顯示此報告",
    "No data available": "無可用資料",
    "Low": "低",
    "In Range": "在範圍",
    "Period": "期間",
    "High": "高",
    "Average": "平均",
    "Low Quartile": "最低四分之一",
    "Upper Quartile": "最高四分之一",
    "Quartile": "四分之一",
    "Date": "日期",
    "Normal": "正常",
    "Median": "中位數",
    "Readings": "測量值",
    "StDev": "標準差",
    "Daily stats report": "每日統計報告",
    "Glucose Percentile report": "血糖百分位報告",
    "Glucose distribution": "血糖分佈",
    "days total": "總天數",
    "Total per day": "每天總計",
    "Overall": "整體",
    "Range": "範圍",
    "% of Readings": "測量結果的百分比",
    "# of Readings": "測量次數",
    "Mean": "平均數",
    "Standard Deviation": "標準差",
    "Max": "最大值",
    "Min": "最小值",
    "A1c estimation*": "A1c 估算",
    "Weekly Success": "每週成功率",
    "There is not sufficient data to run this report. Select more days.": "資料不足，無法生成報告。請選擇更多天數",
    "Using stored API secret hash": "使用已存儲的API密鑰哈希值",
    "No API secret hash stored yet. You need to enter API secret.": "沒有已存儲的API密鑰，請輸入API密鑰。",
    "Database loaded": "資料庫已載入",
    "Error: Database failed to load": "錯誤：資料庫載入失敗",
    "Error": "錯誤",
    "Create new record": "建立新紀錄",
    "Save record": "儲存記錄",
    "Portions": "份量",
    "Unit": "單位",
    "GI": "血糖指數",
    "Edit record": "編輯記錄",
    "Delete record": "刪除記錄",
    "Move to the top": "移動到頂端",
    "Hidden": "隱藏",
    "Hide after use": "使用後隱藏",
    "Your API secret must be at least 12 characters long": "API密鑰最少需要12個字符",
    "Bad API secret": "API密鑰錯誤",
    "API secret hash stored": "API密鑰已存儲",
    "Status": "狀態",
    "Not loaded": "未載入",
    "Food Editor": "食物編輯器",
    "Your database": "你的資料庫",
    "Filter": "過濾",
    "Save": "保存",
    "Clear": "清除",
    "Record": "記錄",
    "Quick picks": "精選",
    "Show hidden": "顯示隱藏",
    "Your API secret or token": "你的 API secret 或 token",
    "Remember this device. (Do not enable this on public computers.)": "記住此裝置(請勿在公用電腦中啟用)。",
    "Treatments": "治療",
    "Time": "時間",
    "Event Type": "事件類型",
    "Blood Glucose": "血糖",
    "Entered By": "輸入者",
    "Delete this treatment?": "刪除治療?",
    "Carbs Given": "碳水攝取量",
    "Insulin Given": "給予胰島素",
    "Event Time": "事件時間",
    "Please verify that the data entered is correct": "請驗證輸入的資料是否正確",
    "BG": "血糖",
    "Use BG correction in calculation": "在計算機中使用血糖校正",
    "BG from CGM (autoupdated)": "來自CGM的血糖(自動更新)",
    "BG from meter": "來自血糖機的血糖",
    "Manual BG": "手動血糖",
    "Quickpick": "快速選擇",
    "or": "或",
    "Add from database": "從資料庫新增",
    "Use carbs correction in calculation": "在計算機中使用碳水修正",
    "Use COB correction in calculation": "在計算中使用活性碳水修正",
    "Use IOB in calculation": "在計算中機中使用活性胰島素修正",
    "Other correction": "其它修正",
    "Rounding": "四捨五入",
    "Enter insulin correction in treatment": "在治療中輸入胰島素修正",
    "Insulin needed": "需要胰島素",
    "Carbs needed": "所需碳水化合物",
    "Carbs needed if Insulin total is negative value": "當胰島素總量為負值時所需的碳水化合物",
    "Basal rate": "基礎率",
    "60 minutes earlier": "提早 60 分鐘",
    "45 minutes earlier": "提早 45 分鐘",
    "30 minutes earlier": "提早 30 分鐘",
    "20 minutes earlier": "提早 20 分鐘",
    "15 minutes earlier": "提早 15 分鐘",
    "Time in minutes": "時間（分鐘）",
    "15 minutes later": "15分鐘後",
    "20 minutes later": "20分鐘後",
    "30 minutes later": "30分鐘後",
    "45 minutes later": "45分鐘後",
    "60 minutes later": "60分鐘後",
    "Additional Notes, Comments": "附加說明、評論",
    "RETRO MODE": "復古模式",
    "Now": "現在",
    "Other": "其它",
    "Submit Form": "發送表單",
    "Profile Editor": "配置文件編輯器",
    "Reports": "生成報表",
    "Add food from your database": "從資料庫新增食物",
    "Reload database": "重新載入資料庫",
    "Add": "新增",
    "Unauthorized": "未授權",
    "Entering record failed": "輸入記錄失敗",
    "Device authenticated": "設備已認證",
    "Device not authenticated": "設備未認證",
    "Authentication status": "認證狀態",
    "Authenticate": "認證",
    "Remove": "取消",
    "Your device is not authenticated yet": "這個設備還未進行認證",
    "Sensor": "傳感器",
    "Finger": "手指",
    "Manual": "手動",
    "Scale": "函數",
    "Linear": "線性",
    "Logarithmic": "對數",
    "Logarithmic (Dynamic)": "對數（動態）",
    "Insulin-on-Board": "活性胰島素（IOB）",
    "Carbs-on-Board": "活性碳水化合物（COB）",
    "Bolus Wizard Preview": "大劑量嚮導預覽（BWP）",
    "Value Loaded": "數值已讀取",
    "Cannula Age": "管路使用時間（CAGE）",
    "Basal Profile": "基礎率配置文件",
    "Silence for 30 minutes": "靜音30分鐘",
    "Silence for 60 minutes": "靜音60分鐘",
    "Silence for 90 minutes": "靜音90分鐘",
    "Silence for 120 minutes": "靜音2小時",
    "Settings": "設置",
    "Units": "计量單位",
    "Date format": "時間格式",
    "12 hours": "12小時制",
    "24 hours": "24小時制",
    "Log a Treatment": "記錄治療",
    "BG Check": "血糖檢查",
    "Meal Bolus": "餐前注射",
    "Snack Bolus": "點心注射",
    "Correction Bolus": "修正注射",
    "Carb Correction": "碳水修正",
    "Note": "備註",
    "Question": "問題",
    "Exercise": "運動",
    "Pump Site Change": "更換幫浦注射部位",
    "CGM Sensor Start": "CGM傳感器開始",
    "CGM Sensor Stop": "CGM傳感器停止",
    "CGM Sensor Insert": "CGM傳感器植入",
    "Sensor Code": "傳感器代碼",
    "Transmitter ID": "傳輸器編號",
    "Dexcom Sensor Start": "Dexcom 傳感器開始",
    "Dexcom Sensor Change": "Dexcom 傳感器更換",
    "Insulin Cartridge Change": "更換胰島素匣",
    "D.A.D. Alert": "D.A.D. 警報",
    "Glucose Reading": "血糖測量結果",
    "Measurement Method": "測量方法",
    "Meter": "血糖機",
    "Amount in grams": "數量（克）",
    "Amount in units": "單位數量",
    "View all treatments": "查看所有治療",
    "Enable Alarms": "啟用報警",
    "Pump Battery Change": "更換幫浦電池",
    "Pump Battery Age": "幫浦電池壽命",
    "Pump Battery Low Alarm": "幫浦低電量警報",
    "Pump Battery change overdue!": "幫浦電池逾期更換！",
    "When enabled an alarm may sound.": "啟用後可發出聲音報警",
    "Urgent High Alarm": "血糖過高報警",
    "High Alarm": "高血糖報警",
    "Low Alarm": "低血糖報警",
    "Urgent Low Alarm": "血糖過低報警",
    "Stale Data: Warn": "數據過期：提醒",
    "Stale Data: Urgent": "數據過期：警告",
    "mins": "分",
    "Night Mode": "夜間模式",
    "When enabled the page will be dimmed from 10pm - 6am.": "啟用後將在夜間22點至早晨6點降低頁面亮度",
    "Enable": "啟用",
    "Show Raw BG Data": "顯示原始血糖數據",
    "Never": "不顯示",
    "Always": "一直顯示",
    "When there is noise": "當有噪聲時顯示",
    "When enabled small white dots will be displayed for raw BG data": "啟用後將使用小白點標註原始血糖數據",
    "Custom Title": "自定義標題",
    "Theme": "主題",
    "Default": "默認",
    "Colors": "彩色",
    "Colorblind-friendly colors": "色盲患者可辨識的顏色",
    "Reset, and use defaults": "使用默認值重置",
    "Calibrations": "校準",
    "Alarm Test / Smartphone Enable": "報警測試/智能手機啟用",
    "Bolus Wizard": "大劑量嚮導",
    "in the future": "在未來",
    "time ago": "在過去",
    "hr ago": "小時前",
    "hrs ago": "小時前",
    "min ago": "分鐘前",
    "mins ago": "分鐘前",
    "day ago": "天前",
    "days ago": "天前",
    "long ago": "很長時間前",
    "Clean": "無",
    "Light": "輕度",
    "Medium": "中度",
    "Heavy": "嚴重",
    "Treatment type": "治療類型",
    "Raw BG": "原始血糖",
    "Device": "裝置",
    "Noise": "干擾",
    "Calibration": "校準",
    "Show Plugins": "顯示外掛",
    "About": "關於",
    "Value in": "數值（以... 計算）",
    "Carb Time": "碳水化合物時間",
    "Language": "語言",
    "Add new": "增加新的",
    "g": "克",
    "ml": "克",
    "pcs": "件",
    "Drag&drop food here": "將食物拖放到此處",
    "Care Portal": "服務面板",
    "Medium/Unknown": "中等/未知",
    "IN THE FUTURE": "將來",
    "Order": "排序",
    "oldest on top": "最舊的在上方",
    "newest on top": "最新的在上方",
    "All sensor events": "所有傳感器事件",
    "Remove future items from mongo database": "從數據庫中清除所有未來條目",
    "Find and remove treatments in the future": "查找並清除所有未來的操作",
    "This task find and remove treatments in the future.": "此功能查找並清除所有未來的操作。",
    "Remove treatments in the future": "清除未來操作",
    "Find and remove entries in the future": "查找並清除所有的未來的記錄",
    "This task find and remove CGM data in the future created by uploader with wrong date/time.": "此功能查找並清除所有上傳時日期時間錯誤導致生成在未來時間的CGM數據。",
    "Remove entries in the future": "清除未來記錄",
    "Loading database ...": "載入數據庫...",
    "Database contains %1 future records": "數據庫包含%1條未來記錄",
    "Remove %1 selected records?": "清除%1條選擇的記錄？",
    "Error loading database": "載入數據庫錯誤",
    "Record %1 removed ...": "%1條記錄已清除",
    "Error removing record %1": "%1條記錄清除出錯",
    "Deleting records ...": "正在刪除記錄...",
    "%1 records deleted": "%1 記錄已刪除",
    "Clean Mongo status database": "清除 Mongo 資料庫狀態",
    "Delete all documents from devicestatus collection": "刪除裝置狀態資料集中所有文件",
    "This task removes all documents from devicestatus collection. Useful when uploader battery status is not properly updated.": "此操作將移除裝置狀態資料集中的所有文件，當上傳設備的電池狀態未正確更新時非常有用。",
    "Delete all documents": "刪除所有文件",
    "Delete all documents from devicestatus collection?": "刪除裝置狀態資料集中所有文件?",
    "Database contains %1 records": "資料庫包含%1筆記錄",
    "All records removed ...": "所有記錄已移除",
    "Delete all documents from devicestatus collection older than 30 days": "Delete all documents from devicestatus collection older than 30 days",
    "Number of Days to Keep:": "保留天數：",
    "This task removes all documents from devicestatus collection that are older than 30 days. Useful when uploader battery status is not properly updated.": "此操作將移除裝置狀態資料集中超過 30 天的所有文件，當上傳設備的電池狀態未正確更新時非常有用。",
    "Delete old documents from devicestatus collection?": "刪除裝置狀態資料集中的舊文件？",
    "Clean Mongo entries (glucose entries) database": "清理 Mongo 資料庫中的血糖紀錄",
    "Delete all documents from entries collection older than 180 days": "刪除紀錄資料集中超過 180 天的所有文件",
    "This task removes all documents from entries collection that are older than 180 days. Useful when uploader battery status is not properly updated.": "此操作將移除紀錄資料集中超過 180 天的所有文件，當上傳設備的電池狀態未正確更新時非常有用。",
    "Delete old documents": "刪除舊文件",
    "Delete old documents from entries collection?": "刪除紀錄資料集中的舊文件？",
    "%1 is not a valid number": "%1 不是有效的數字",
    "%1 is not a valid number - must be more than 2": "%1 不是有效的數字 - 必須大於 2",
    "Clean Mongo treatments database": "清理 Mongo 資料庫中的治療記錄",
    "Delete all documents from treatments collection older than 180 days": "刪除紀錄資料集中超過 180 天的所有文件",
    "This task removes all documents from treatments collection that are older than 180 days. Useful when uploader battery status is not properly updated.": "此操作將移除裝置狀態資料集中的所有文件，當上傳設備的電池狀態未正確更新時非常有用。",
    "Delete old documents from treatments collection?": "是否要從治療資料集中刪除舊文件？",
    "Admin Tools": "管理工具",
    "Nightscout reporting": "Nightscout 報告生成",
    "Cancel": "取消",
    "Edit treatment": "編輯治療",
    "Duration": "持續時間",
    "Duration in minutes": "持續時間（分鐘）",
    "Temp Basal": "臨時基礎",
    "Temp Basal Start": "臨時基礎開始",
    "Temp Basal End": "臨時基礎結束",
    "Percent": "百分比",
    "Basal change in %": "基礎率變更百分比",
    "Basal value": "基礎率",
    "Absolute basal value": "絕對基礎值",
    "Announcement": "公告",
    "Loading temp basal data": "載入臨時基礎資料",
    "Save current record before changing to new?": "在切換到新紀錄前，是否要儲存當前紀錄？",
    "Profile Switch": "設定檔切換",
    "Profile": "設定檔",
    "General profile settings": "一般設定檔設定",
    "Title": "標題",
    "Database records": "資料庫記錄",
    "Add new record": "增加新記錄",
    "Remove this record": "移除此記錄",
    "Clone this record to new": "複製此紀錄為新紀錄",
    "Record valid from": "紀錄有效起始時間",
    "Stored profiles": "已儲存的個人設定",
    "Timezone": "時區",
    "Duration of Insulin Activity (DIA)": "胰島素作用時間 (DIA)",
    "Represents the typical duration over which insulin takes effect.  Varies per patient and per insulin type. Typically 3-4 hours for most pumped insulin and most patients. Sometimes also called insulin lifetime.": "表示胰島素發揮作用的典型持續時間，因患者和胰島素類型而異。對於大多數使用胰島素幫浦的患者來說，通常為 3-4 小時。有時也稱為胰島素的作用時間或壽命。",
    "Insulin to carb ratio (I:C)": "胰島素與碳水化合物比例 (I:C)",
    "Hours:": "小時:",
    "hours": "小時",
    "g/hour": "g/小時",
    "g carbs per U insulin. The ratio of how many grams of carbohydrates are offset by each U of insulin.": "每單位 (U) 胰島素可抵消多少克碳水化合物 (g carbs)。這是每單位胰島素所能處理的碳水化合物克數的比例。",
    "Insulin Sensitivity Factor (ISF)": "胰島素敏感因子 (ISF)",
    "mg/dL or mmol/L per U insulin. The ratio of how much BG changes with each U of corrective insulin.": "每單位 (U) 糖尿病矯正胰島素使血糖變化的比例，單位為 mg/dL 或 mmol/L。這表示每單位矯正用胰島素會使血糖（BG）變化的數值。",
    "Carbs activity / absorption rate": "碳水化合物活動/吸收速率",
    "grams per unit time. Represents both the change in COB per unit of time, as well as the amount of carbs that should take effect over that time.  Carb absorption / activity curves are less well understood than insulin activity, but can be approximated using an initial delay followed by a constant rate of absorption (g/hr).": "每單位時間的碳水化合物克數。這表示每單位時間內碳水化合物 (COB) 的變化量，以及在這段時間內應發揮作用的碳水化合物量。碳水化合物的吸收/活動曲線不像胰島素的作用那麼容易理解，但可以近似地用一個初始延遲，隨後是恆定的吸收速率 (g/hr) 來估算。",
    "Basal rates [unit/hour]": "基礎率 [單位/小時]",
    "Target BG range [mg/dL,mmol/L]": "目標血糖範圍 [mg/dL，mmol/L]",
    "Start of record validity": "紀錄有效期的開始時間",
    "Icicle": "倒三角型(冰柱)",
    "Render Basal": "使用基礎率",
    "Profile used": "設定檔已使用",
    "Calculation is in target range.": "計算結果在目標範圍內。",
    "Loading profile records ...": "載入設定檔紀錄中",
    "Values loaded.": "數值已載入。",
    "Default values used.": "已使用預設值。",
    "Error. Default values used.": "錯誤，預設值已使用。",
    "Time ranges of target_low and target_high don't  match. Values are restored to defaults.": "目標低值和目標高值的時間範圍不匹配，數值已恢復為預設值。",
    "Valid from:": "有效期間開始於：",
    "Save current record before switching to new?": "在切換到新的記錄前是否儲存當前記錄？",
    "Add new interval before": "在之前新增新區間",
    "Delete interval": "刪除區間",
    "I:C": "胰島素對碳水化合物比率(I:C)",
    "ISF": "胰島素敏感因子(ISF)",
    "Combo Bolus": "組合注射",
    "Difference": "差異",
    "New time": "新時間",
    "Edit Mode": "編輯模式",
    "When enabled icon to start edit mode is visible": "啟用後開始編輯模式圖標可見",
    "Operation": "操作",
    "Move": "移動",
    "Delete": "刪除",
    "Move insulin": "移動胰島素",
    "Move carbs": "移動碳水化合物",
    "Remove insulin": "移除胰島素",
    "Remove carbs": "移除碳水化合物",
    "Change treatment time to %1 ?": "是否更改治療時間為 %1？",
    "Change carbs time to %1 ?": "是否更改碳水化合物時間為 %1？",
    "Change insulin time to %1 ?": "是否更改胰島素時間為 %1？",
    "Remove treatment ?": "移除治療",
    "Remove insulin from treatment ?": "從治療中移除胰島素",
    "Remove carbs from treatment ?": "從治療中移除碳水化合物",
    "Rendering": "呈現",
    "Loading OpenAPS data of": "正在載入 OpenAPS 資料",
    "Loading profile switch data": "正在載入設定檔切換資料",
    "Redirecting you to the Profile Editor to create a new profile.": "正在將你重導至設定檔編輯器以建立新的設定檔。",
    "Pump": "幫浦",
    "Sensor Age": "探頭使用時間（SAGE）",
    "Insulin Age": "胰島素使用時間（IAGE）",
    "Temporary target": "臨時目標",
    "Reason": "原因",
    "Eating soon": "即將用餐",
    "Top": "高",
    "Bottom": "低",
    "Activity": "活動",
    "Targets": "目標",
    "Bolus insulin:": "注射胰島素：",
    "Base basal insulin:": "基礎胰島素：",
    "Positive temp basal insulin:": "增加的臨時基礎胰島素：",
    "Negative temp basal insulin:": "減少的臨時基礎胰島素：",
    "Total basal insulin:": "基礎胰島素總量：",
    "Total daily insulin:": "每日胰島素總量：",
    "Unable to save Role": "無法儲存角色",
    "Unable to delete Role": "無法刪除角色",
    "Database contains %1 roles": "資料庫包含 %1 個角色",
    "Edit Role": "編譯角色",
    "admin, school, family, etc": "admin, school, family, etc",
    "Permissions": "權限",
    "Are you sure you want to delete: ": "你確定想要刪除： ",
    "Each role will have a 1 or more permissions.  The <em>*</em> permission is a wildcard, permissions are a hierarchy using <em>:</em> as a separator.": "每個角色將擁有一個或多個權限。* 權限是一個萬用字元，權限是使用: 作為分隔符號的階層結構。",
    "Add new Role": "新增角色",
    "Roles - Groups of People, Devices, etc": "角色 - 群組，例如人員、設備等",
    "Edit this role": "編譯此角色",
    "Admin authorized": "已授權",
    "Subjects - People, Devices, etc": "主體 - 例如人員、設備等",
    "Each subject will have a unique access token and 1 or more roles.  Click on the access token to open a new view with the selected subject, this secret link can then be shared.": "每個主體將擁有一個唯一的存取憑證以及一個或多個角色。點擊存取憑證即可開啟與所選主體相關的新視圖，這個秘密連結可以分享給其他人。",
    "Add new Subject": "新增主題",
    "Unable to save Subject": "無法儲存主題",
    "Unable to delete Subject": "無法刪除主題",
    "Database contains %1 subjects": "資料庫包含 %1 主題",
    "Edit Subject": "編譯主題",
    "person, device, etc": "人員、設備等",
    "role1, role2": "角色1，角色2",
    "Edit this subject": "編輯此主題",
    "Delete this subject": "刪除此主題",
    "Roles": "角色",
    "Access Token": "存取金鑰(Token)",
    "hour ago": "一小時前",
    "hours ago": "幾小時前",
    "Silence for %1 minutes": "靜音%1分鐘",
    "Check BG": "檢查血糖",
    "BASAL": "基礎率",
    "Current basal": "目前基礎胰島素",
    "Sensitivity": "敏感度",
    "Current Carb Ratio": "目前碳水化合物比例",
    "Basal timezone": "基礎時區",
    "Active profile": "啟動中的設定檔",
    "Active temp basal": "啟動中的臨時基礎",
    "Active temp basal start": "啟動臨時基礎胰島素",
    "Active temp basal duration": "臨時基礎胰島素的持續時間",
    "Active temp basal remaining": "剩餘的活動臨時基礎速率",
    "Basal profile value": "基礎設定值",
    "Active combo bolus": "活動中的組合式追加胰島素",
    "Active combo bolus start": "活動中的組合式追加胰島素開始",
    "Active combo bolus duration": "活動中的組合式追加胰島素持續時間",
    "Active combo bolus remaining": "活動中的組合式追加胰島素剩餘量",
    "BG Delta": "血糖增量",
    "Elapsed Time": "所需時間",
    "Absolute Delta": "絕對增量",
    "Interpolated": "插值",
    "BWP": "BWP",
    "Urgent": "緊急",
    "Warning": "警告",
    "Info": "資訊",
    "Lowest": "血糖極低",
    "Snoozing high alarm since there is enough IOB": "由於有足夠的IOB，已暫停高血糖警報",
    "Check BG, time to bolus?": "檢查血糖，是否需要進行胰島素追加？",
    "Notice": "注意",
    "required info missing": "缺少必要資訊",
    "Insulin on Board": "活性胰島素",
    "Current target": "目前目標",
    "Expected effect": "預期效果",
    "Expected outcome": "預期結果",
    "Carb Equivalent": "碳水等效量",
    "Excess insulin equivalent %1U more than needed to reach low target, not accounting for carbs": "過量胰島素等效量，比達到低目標所需多 %1 單位，此計算未包括碳水化合物的影響",
    "Excess insulin equivalent %1U more than needed to reach low target, MAKE SURE IOB IS COVERED BY CARBS": "過多的胰島素，相當於多出 %1U，超過達到低目標所需的量，請確保活性胰島素（IOB）已被碳水化合物覆蓋。",
    "%1U reduction needed in active insulin to reach low target, too much basal?": "需要減少 %1U 的活性胰島素不會低於最低目標，基礎胰島素是否過多？",
    "basal adjustment out of range, give carbs?": "基礎胰島素調整超出範圍，是否需要補充碳水化合物？",
    "basal adjustment out of range, give bolus?": "基礎胰島素調整超出範圍，是否需要進行胰島素注射？",
    "above high": "血糖過高",
    "below low": "血糖過低",
    "Projected BG %1 target": "預計血糖 %1 目標",
    "aiming at": "目標是",
    "Bolus %1 units": "注射 %1 單位",
    "or adjust basal": "或調整基礎胰島素",
    "Check BG using glucometer before correcting!": "在進行矯正前，請使用血糖機測量血糖！",
    "Basal reduction to account %1 units:": "基礎胰島素減少量計入 %1 單位：",
    "30m temp basal": "30 分鐘臨時基礎胰島素",
    "1h temp basal": "1 小時臨時基礎胰島素",
    "Cannula change overdue!": "更換導管已超過預定時間",
    "Time to change cannula": "應更換導管",
    "Change cannula soon": "請盡快更換導管",
    "Cannula age %1 hours": "導管已使用 %1 小時",
    "Inserted": "已植入",
    "CAGE": "管路",
    "COB": "活性碳水化合物",
    "Last Carbs": "最後碳水",
    "IAGE": "胰島素",
    "Insulin reservoir change overdue!": "胰島素儲存器更換逾期！",
    "Time to change insulin reservoir": "該更換胰島素儲存器",
    "Change insulin reservoir soon": "請盡快更換胰島素儲存器",
    "Insulin reservoir age %1 hours": "胰島素儲存器已使用 %1 小時",
    "Changed": "Changed",
    "IOB": "活性胰島素",
    "Careportal IOB": "護理入口",
    "Last Bolus": "最後注射",
    "Basal IOB": "基礎活性胰島素",
    "Source": "Source",
    "Stale data, check rig?": "資料過時，請檢查裝置？",
    "Last received:": "最後接收：",
    "%1m ago": "%1 分鐘前",
    "%1h ago": "%1 小時前",
    "%1d ago": "%1 天前",
    "RETRO": "RETRO",
    "SAGE": "探頭",
    "Sensor change/restart overdue!": "Sensor change/restart overdue!",
    "Time to change/restart sensor": "Time to change/restart sensor",
    "Change/restart sensor soon": "Change/restart sensor soon",
    "Sensor age %1 days %2 hours": "Sensor age %1 days %2 hours",
    "Sensor Insert": "Sensor Insert",
    "Sensor Start": "Sensor Start",
    "days": "days",
    "Insulin distribution": "Insulin distribution",
    "To see this report, press SHOW while in this view": "To see this report, press SHOW while in this view",
    "AR2 Forecast": "AR2 Forecast",
    "OpenAPS Forecasts": "OpenAPS Forecasts",
    "Temporary Target": "Temporary Target",
    "Temporary Target Cancel": "Temporary Target Cancel",
    "OpenAPS Offline": "OpenAPS Offline",
    "Profiles": "Profiles",
    "Time in fluctuation": "Time in fluctuation",
    "Time in rapid fluctuation": "Time in rapid fluctuation",
    "This is only a rough estimation that can be very inaccurate and does not replace actual blood testing. The formula used is taken from:": "This is only a rough estimation that can be very inaccurate and does not replace actual blood testing. The formula used is taken from:",
    "Filter by hours": "Filter by hours",
    "Time in fluctuation and Time in rapid fluctuation measure the % of time during the examined period, during which the blood glucose has been changing relatively fast or rapidly. Lower values are better.": "Time in fluctuation and Time in rapid fluctuation measure the % of time during the examined period, during which the blood glucose has been changing relatively fast or rapidly. Lower values are better.",
    "Mean Total Daily Change is a sum of the absolute value of all glucose excursions for the examined period, divided by the number of days. Lower is better.": "Mean Total Daily Change is a sum of the absolute value of all glucose excursions for the examined period, divided by the number of days. Lower is better.",
    "Mean Hourly Change is a sum of the absolute value of all glucose excursions for the examined period, divided by the number of hours in the period. Lower is better.": "Mean Hourly Change is a sum of the absolute value of all glucose excursions for the examined period, divided by the number of hours in the period. Lower is better.",
    "Out of Range RMS is calculated by squaring the distance out of range for all glucose readings for the examined period, summing them, dividing by the count and taking the square root. This metric is similar to in-range percentage but weights readings far out of range higher. Lower values are better.": "Out of Range RMS is calculated by squaring the distance out of range for all glucose readings for the examined period, summing them, dividing by the count and taking the square root. This metric is similar to in-range percentage but weights readings far out of range higher. Lower values are better.",
    "GVI (Glycemic Variability Index) and PGS (Patient Glycemic Status) are measures developed by Dexcom, detailed <a href=\"": "GVI (Glycemic Variability Index) and PGS (Patient Glycemic Status) are measures developed by Dexcom, detailed <a href=\"",
    "\">can be found here</a>.": "\">can be found here</a>.",
    "Mean Total Daily Change": "Mean Total Daily Change",
    "Mean Hourly Change": "Mean Hourly Change",
    "FortyFiveDown": "slightly dropping",
    "FortyFiveUp": "slightly rising",
    "Flat": "holding",
    "SingleUp": "rising",
    "SingleDown": "dropping",
    "DoubleDown": "rapidly dropping",
    "DoubleUp": "rapidly rising",
    "virtAsstUnknown": "That value is unknown at the moment. Please see your Nightscout site for more details.",
    "virtAsstTitleAR2Forecast": "AR2 Forecast",
    "virtAsstTitleCurrentBasal": "Current Basal",
    "virtAsstTitleCurrentCOB": "Current COB",
    "virtAsstTitleCurrentIOB": "Current IOB",
    "virtAsstTitleLaunch": "Welcome to Nightscout",
    "virtAsstTitleLoopForecast": "Loop Forecast",
    "virtAsstTitleLastLoop": "Last Loop",
    "virtAsstTitleOpenAPSForecast": "OpenAPS Forecast",
    "virtAsstTitlePumpReservoir": "Insulin Remaining",
    "virtAsstTitlePumpBattery": "Pump Battery",
    "virtAsstTitleRawBG": "Current Raw BG",
    "virtAsstTitleUploaderBattery": "Current Raw BG",
    "virtAsstTitleCurrentBG": "Current BG",
    "virtAsstTitleFullStatus": "Full Status",
    "virtAsstTitleCGMMode": "CGM Mode",
    "virtAsstTitleCGMStatus": "CGM Status",
    "virtAsstTitleCGMSessionAge": "CGM Session Age",
    "virtAsstTitleCGMTxStatus": "CGM Transmitter Status",
    "virtAsstTitleCGMTxAge": "CGM Transmitter Age",
    "virtAsstTitleCGMNoise": "CGM Noise",
    "virtAsstTitleDelta": "Blood Glucose Delta",
    "virtAsstStatus": "%1 and %2 as of %3.",
    "virtAsstBasal": "%1 current basal is %2 units per hour",
    "virtAsstBasalTemp": "%1 temp basal of %2 units per hour will end %3",
    "virtAsstIob": "and you have %1 insulin on board.",
    "virtAsstIobIntent": "You have %1 insulin on board",
    "virtAsstIobUnits": "%1 units of",
    "virtAsstLaunch": "What would you like to check on Nightscout?",
    "virtAsstPreamble": "Your",
    "virtAsstPreamble3person": "%1 has a ",
    "virtAsstNoInsulin": "no",
    "virtAsstUploadBattery": "Your uploader battery is at %1",
    "virtAsstReservoir": "You have %1 units remaining",
    "virtAsstPumpBattery": "Your pump battery is at %1 %2",
    "virtAsstUploaderBattery": "Your uploader battery is at %1",
    "virtAsstLastLoop": "The last successful loop was %1",
    "virtAsstLoopNotAvailable": "Loop plugin does not seem to be enabled",
    "virtAsstLoopForecastAround": "According to the loop forecast you are expected to be around %1 over the next %2",
    "virtAsstLoopForecastBetween": "According to the loop forecast you are expected to be between %1 and %2 over the next %3",
    "virtAsstAR2ForecastAround": "According to the AR2 forecast you are expected to be around %1 over the next %2",
    "virtAsstAR2ForecastBetween": "According to the AR2 forecast you are expected to be between %1 and %2 over the next %3",
    "virtAsstForecastUnavailable": "Unable to forecast with the data that is available",
    "virtAsstRawBG": "Your raw bg is %1",
    "virtAsstOpenAPSForecast": "The OpenAPS Eventual BG is %1",
    "virtAsstCob3person": "%1 has %2 carbohydrates on board",
    "virtAsstCob": "You have %1 carbohydrates on board",
    "virtAsstCGMMode": "Your CGM mode was %1 as of %2.",
    "virtAsstCGMStatus": "Your CGM status was %1 as of %2.",
    "virtAsstCGMSessAge": "Your CGM session has been active for %1 days and %2 hours.",
    "virtAsstCGMSessNotStarted": "There is no active CGM session at the moment.",
    "virtAsstCGMTxStatus": "Your CGM transmitter status was %1 as of %2.",
    "virtAsstCGMTxAge": "Your CGM transmitter is %1 days old.",
    "virtAsstCGMNoise": "Your CGM noise was %1 as of %2.",
    "virtAsstCGMBattOne": "Your CGM battery was %1 volts as of %2.",
    "virtAsstCGMBattTwo": "Your CGM battery levels were %1 volts and %2 volts as of %3.",
    "virtAsstDelta": "Your delta was %1 between %2 and %3.",
    "virtAsstDeltaEstimated": "Your estimated delta was %1 between %2 and %3.",
    "virtAsstUnknownIntentTitle": "Unknown Intent",
    "virtAsstUnknownIntentText": "I'm sorry, I don't know what you're asking for.",
    "Fat [g]": "Fat [g]",
    "Protein [g]": "Protein [g]",
    "Energy [kJ]": "Energy [kJ]",
    "Clock Views:": "Clock Views:",
    "Clock": "Clock",
    "Color": "Color",
    "Simple": "Simple",
    "TDD average": "TDD average",
    "Bolus average": "Bolus average",
    "Basal average": "Basal average",
    "Base basal average:": "Base basal average:",
    "Carbs average": "Carbs average",
    "Eating Soon": "Eating Soon",
    "Last entry {0} minutes ago": "Last entry {0} minutes ago",
    "change": "change",
    "Speech": "Speech",
    "Target Top": "Target Top",
    "Target Bottom": "Target Bottom",
    "Canceled": "Canceled",
    "Meter BG": "Meter BG",
    "predicted": "predicted",
    "future": "future",
    "ago": "ago",
    "Last data received": "Last data received",
    "Clock View": "Clock View",
    "Protein": "Protein",
    "Fat": "Fat",
    "Protein average": "Protein average",
    "Fat average": "Fat average",
    "Total carbs": "Total carbs",
    "Total protein": "Total protein",
    "Total fat": "Total fat",
    "Database Size": "Database Size",
    "Database Size near its limits!": "Database Size near its limits!",
    "Database size is %1 MiB out of %2 MiB. Please backup and clean up database!": "Database size is %1 MiB out of %2 MiB. Please backup and clean up database!",
    "Database file size": "Database file size",
    "%1 MiB of %2 MiB (%3%)": "%1 MiB of %2 MiB (%3%)",
    "Data size": "Data size",
    "virtAsstDatabaseSize": "%1 MiB. That is %2% of available database space.",
    "virtAsstTitleDatabaseSize": "Database file size",
    "Carbs/Food/Time": "Carbs/Food/Time",
    "You have administration messages": "You have administration messages",
    "Admin messages in queue": "Admin messages in queue",
    "Queue empty": "Queue empty",
    "There are no admin messages in queue": "There are no admin messages in queue",
    "Please sign in using the API_SECRET to see your administration messages": "Please sign in using the API_SECRET to see your administration messages",
    "Reads enabled in default permissions": "Reads enabled in default permissions",
    "Data reads enabled": "Data reads enabled",
    "Data writes enabled": "Data writes enabled",
    "Data writes not enabled": "Data writes not enabled",
    "Color prediction lines": "Color prediction lines",
    "Release Notes": "Release Notes",
    "Check for Updates": "Check for Updates",
    "Open Source": "Open Source",
    "Nightscout Info": "Nightscout Info",
    "The primary purpose of Loopalyzer is to visualise how the Loop closed loop system performs. It may work with other setups as well, both closed and open loop, and non loop. However depending on which uploader you use, how frequent it is able to capture your data and upload, and how it is able to backfill missing data some graphs may have gaps or even be completely empty. Always ensure the graphs look reasonable. Best is to view one day at a time and scroll through a number of days first to see.": "The primary purpose of Loopalyzer is to visualise how the Loop closed loop system performs. It may work with other setups as well, both closed and open loop, and non loop. However depending on which uploader you use, how frequent it is able to capture your data and upload, and how it is able to backfill missing data some graphs may have gaps or even be completely empty. Always ensure the graphs look reasonable. Best is to view one day at a time and scroll through a number of days first to see.",
    "Loopalyzer includes a time shift feature. If you for example have breakfast at 07:00 one day and at 08:00 the day after your average blood glucose curve these two days will most likely look flattened and not show the actual response after a breakfast. Time shift will compute the average time these meals were eaten and then shift all data (carbs, insulin, basal etc.) during both days the corresponding time difference so that both meals align with the average meal start time.": "Loopalyzer includes a time shift feature. If you for example have breakfast at 07:00 one day and at 08:00 the day after your average blood glucose curve these two days will most likely look flattened and not show the actual response after a breakfast. Time shift will compute the average time these meals were eaten and then shift all data (carbs, insulin, basal etc.) during both days the corresponding time difference so that both meals align with the average meal start time.",
    "In this example all data from first day is pushed 30 minutes forward in time and all data from second day 30 minutes backward in time so it appears as if you had had breakfast at 07:30 both days. This allows you to see your actual average blood glucose response from a meal.": "In this example all data from first day is pushed 30 minutes forward in time and all data from second day 30 minutes backward in time so it appears as if you had had breakfast at 07:30 both days. This allows you to see your actual average blood glucose response from a meal.",
    "Time shift highlights the period after the average meal start time in gray, for the duration of the DIA (Duration of Insulin Action). As all data points the entire day are shifted the curves outside the gray area may not be accurate.": "Time shift highlights the period after the average meal start time in gray, for the duration of the DIA (Duration of Insulin Action). As all data points the entire day are shifted the curves outside the gray area may not be accurate.",
    "Note that time shift is available only when viewing multiple days.": "Note that time shift is available only when viewing multiple days.",
    "Please select a maximum of two weeks duration and click Show again.": "Please select a maximum of two weeks duration and click Show again.",
    "Show profiles table": "Show profiles table",
    "Show predictions": "Show predictions",
    "Timeshift on meals larger than %1 g carbs consumed between %2 and %3": "Timeshift on meals larger than %1 g carbs consumed between %2 and %3",
    "Previous": "Previous",
    "Previous day": "Previous day",
    "Next day": "Next day",
    "Next": "Next",
    "Temp basal delta": "Temp basal delta",
    "Authorized by token": "Authorized by token",
    "Auth role": "Auth role",
    "view without token": "view without token",
    "Remove stored token": "Remove stored token",
    "Weekly Distribution": "Weekly Distribution",
    "Failed authentication": "Failed authentication",
    "A device at IP address %1 attempted authenticating with Nightscout with wrong credentials. Check if you have an uploader setup with wrong API_SECRET or token?": "A device at IP address %1 attempted authenticating with Nightscout with wrong credentials. Check if you have an uploader setup with wrong API_SECRET or token?",
    "Default (with leading zero and U)": "Default (with leading zero and U)",
    "Concise (with U, without leading zero)": "Concise (with U, without leading zero)",
    "Minimal (without leading zero and U)": "Minimal (without leading zero and U)",
    "Small Bolus Display": "Small Bolus Display",
    "Large Bolus Display": "Large Bolus Display",
    "Bolus Display Threshold": "Bolus Display Threshold",
    "%1 U and Over": "%1 U and Over",
    "Event repeated %1 times.": "Event repeated %1 times.",
    "minutes": "minutes",
    "Last recorded %1 %2 ago.": "Last recorded %1 %2 ago.",
    "Security issue": "Security issue",
    "Weak API_SECRET detected. Please use a mix of small and CAPITAL letters, numbers and non-alphanumeric characters such as !#%&/ to reduce the risk of unauthorized access. The minimum length of the API_SECRET is 12 characters.": "Weak API_SECRET detected. Please use a mix of small and CAPITAL letters, numbers and non-alphanumeric characters such as !#%&/ to reduce the risk of unauthorized access. The minimum length of the API_SECRET is 12 characters.",
    "less than 1": "less than 1",
    "MongoDB password and API_SECRET match. This is a really bad idea. Please change both and do not reuse passwords across the system.": "MongoDB password and API_SECRET match. This is a really bad idea. Please change both and do not reuse passwords across the system."
}
